\beginsong{Amici miei}[by={G. Cortesi}]
\transpose{+1}

\beginverse
Nel~\[F#]parco~quella~sera ci~\[B]siamo~incontrati
sul\[F#]l'aria~di~un~mo\[C#]tivo che~ora~\[F#]non~so~più.
Il~\[F#]ciuffo~spettinato, il~giub\[B]botto~comperato
da~\[F#]stracci~America al~\[C#]mercato~del~\[F#]Lunedì.
\[B&-] Una vecchia chi\[B]tarra
\[C#] e in testa tanti \[F#]sogni
\[B&-] Tutto era una \[B]novità
\[C#] con il primo paio di blue \[F#]jeans. \[7]
\endverse

\beginchorus
\[B] Amici \[F#]miei
\[B] nel vento \[F#]canta ancora
\[B] la liber\[F#]tà
\[B]  che cono\[F#]scemmo allora.
\[G#-] Amici \[C#]miei
\[E&-] non è fi\['C#]nito \[B]tutto,
\[B] Anche se \['C#]quel \[F#]tempo \['E&-]
\[B] non torna \[C#]più per \[F#]noi. \[B C#]
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Bill~Haley,~Little~Richard, Jim~Vincent,~Elvis~Presley,
erano~miti~al~limite~della~realtà.
Il~primo~complessino era~un~poco~scalcinato,
con~l'amplificatore~che non~funzionava~mai.
Ma~era~un~altro~mondo, quando~si~stava~insieme.
Sembrava~tutto~facile senza~sapere~perché.
\endverse

\beginverse
Poi~è~arrivato~il~tempo dell'impegno~e~della~scelta,
era~finita~la~stagione della~spontaneità.
A~scuola~o~per~il~mondo, qualcun~altro~a~lavorare,
in~cerca~di~successo e~di~popolarità.
La~corsa~era~iniziata, verso~non~si~sa~dove.
Sembrava~inevitabile lasciar~qualcuno~per~la~via.
\endverse

\beginverse
La~strada~della~vita è~stata~molto~dura
e~c'è~chi~cerca~ancora la~sua~opportunità.
Il~successo~è~arrivato solo~per~chi~lo~ha~voluto
senza~badare~a~spese o~alla~propria~integrità.
Ma~nessuno~saprà~mai~dire se~quello~che~ha~trovato.
Valeva~proprio~tanto, o~era~meglio~la~libertà.
\endverse

\endsong
